唔續租遇到刻意刁難嘅房東可以點搞？

以下轉載本人朋友之情況，煩請指教吓點搞

因為本人租用其間有將原來的窗廉拆掉換上私人的窗廉及在房間釘裝，所以清楚離開需要清空歸還，而當初我亦口頭上有問過負責人可以釘窿，他口頭說過可以，我才釘裝。

5月12日 負責人有主動問我他需要上去單位檢查要否還原，我當時有答我還原所有東西之後會聯絡他。

5月15日 我已經將單位內所有雜物清淨，只剩下一牆身的圍板、私人窗廉及幾盞燈仍未拆卸。
剛好那日負責人在場，他看過了我的單位，並跟我說「牆身仲好新淨可以唔洗拆，窗簾都可以留低如果你唔要的話，不過我本身果個你都要俾返我。」
我答「你個簾放左係單位內假天花上面，咁係咪即係我只需拆卸我自己裝既燈同拎返你個窗簾放係度交還就可以？」
他當時回應是，而當刻除了我，還有我一個朋友，及地產姐姐都聽到他說的話。

5月21日，我通知已還原好，可以歸還及相約5月27日於單位內交回鎖匙和歸還按金。

5月22日，負責人說我牆身圍板甩漏，不收貨。
又說我將他的窗簾整爛，需我支付$1500賠償。
當時我有應承。 而22日當晚我亦有返回單位進行圍板的拆卸，但去到發現屬業主的窗簾不見了，並於23日朝早透過Wtsapp通知責負人圍板已清理好，可以去再檢查。

5月26日，負責人再話因牆身太多窿而唔收貨，要我重新貼牆紙，又自行找師傅報價（$4500)，連同窗簾收費總共要我賠償$6000。我沒應承，只配合他自行貼回新牆紙。之後我問他要回價值$1500的窗簾購買單據，他說只有他公司的手寫單。之後我再追問他所講的爛窗簾放了在哪？原來他自行幫我棄掉，我就問我租約其實未完，何解可以將我單位內物品未經我同意私自棄掉？他就開始作出很多無理的要求，最後還以我26號仍未歸還單位理由而要求多收我1個月（6月份）的租金。而本人當晚翻查租約並沒有任何條款有關於租約完結後若遲交出單位的安排。同日他亦有傳我業主按金的資票。

5月27日，我再要求負責人清晰解答我的問題，包括
1)為何要自行扔棄我房內的窗簾
2他所講的窗簾價值$1500 ,但未能提供購買單據
3)他說牆紙重鋪要$4500 ,但本人資詢過其他師父，只需$2000或以下 (他有提供報價單，但價錢非常可疑）
4)一直是他將所有他認為「不收貨」的地方拖延遲遲不一次過講，導致我遲遲不能交回單位，所以要求解釋為何要我多付一個月租金。
同日，負責人要求我替他重鋪牆紙。本人亦再次配合要求替他重鋪，因查看過合約的確有條款指需還原單位，並找相熟有關裝修師父重整。

5月29日，本人約了他歸還鎖匙，但他仍然說不收貨，原因是牆紙貼得起氣泡，但我已解釋過原因與及 講還原不等如翻新，而且我已租了兩年，有折舊是正常。但他仍然堅持不會發點訂金支票。最後約了我本月3或4日再檢查單位，如果氣泡還在就要我再支付$1000-$2000重整，沒氣泡才會歸回支票。

6月3日，負責人聲稱翻新工程事後由他 「老闆」決定如何處理，並約我下星期收回支票。但亦附上幾張相片稱地毯上有少許牆紙膠水積亦需要更換。
而我再檢查清楚他先前（5月26日）的按金票，比我先前付的按金少了$200 ,他沒跟我交代過$200何去何處。

鎖匙係邊個手？ 再電野一包紅毛泥落廁所/洗手盤/廚房去水，再人間蒸發

訂金當收唔番架喇，但佢冇十皮都落唔到樓